香港警察沒有天敵 - 曾志豪

香港警察沒有天敵 - 曾志豪

我們簡單回顧6月至今，警隊的策略。6月是警隊最弱勢的月份。612濫暴，舉世震怒，特別得罪了大量外國傳媒，又傷了幾個市民，結果產生了「五個人的暴動」的笑話，林鄭盧偉聰互相推卸「定性暴動」的爛攤子，還要好言安慰「其他無參與暴動的人係唔會有事」。整個6月的許多時候，都看不到速龍的身影。

7月開始，警察反攻。7月1日的「空城計」引示威者攻入立法會，已經看出警察開始使陰招。而之後警察漸趨強硬，多次發動無理的暴力清場，而且打破了許多底線限制，商場港鐵站都可以開闢成戰場，這是以往運動未見過的。當然，警察開始用賤招，元朗721事件，警黑合作，這應該是未來幾個月的「常規武器」。荃灣刀手北角白衣福建紅衫軍，都是警黑合作的「同黨」。

8月，劉業成回巢，鄧炳強操刀，北京力挺中聯辦又日日做啦啦隊，警隊知道得寵，肆無忌憚，強行清場。策略是﹕拒發不反對通知書，逼使所有集會都是非法。然後無差別拘捕，你堵路衝擊，拉；你行過路過的街坊，照拉。你躲在屋內指罵警察，又可以拉。甚至誇張到見黑衣年青人便已經假定你有罪，隨意盤問搜查。而且最離譜，他們已經用「合法扣留48小時」當成一種最低消費懲罰，當成是對付每個示威市民的「成本」。明知拘捕不一定能入罪，但還是先用各種匪夷所思的荒謬罪名把你「拘捕」，譬如觀星筆變雷射槍事件。警察目的不在入罪，只在令你恐懼，增加你的抗爭成本，但明顯是用無限警權濫捕恐嚇普通民眾。

警察現在是沒有天敵，林鄭支持中聯辦支持北京中央支持連北韓都支持，監察機構監警會等於買六合彩，第四權的傳媒自身難保，要逃避警槍和黑社會的襲擊，再加上完全隱藏身份的無編號警服，你如何有效監督警權？

當一個物種沒有天敵，豈有不肆虐破壞地區之理？所以連布袋彈射爆眼這種明顯的罪行也膽敢以「唔清楚係咪鋼珠做成」，潛台詞便是「係我做，你吹咩？」

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
那夜在元朗 (邁克)

下一則
下一則
林鄭不敢答的問題 (馮睎乾)

可笑在 icac 成立之意就係唔希望見到呢個失衡

[思想改革] 抗爭者的思路

721 811

老細唔交稅冇糧出
算唔算天敵

icac 成立就係講比你聽，有啲物種無外人睇住一定會變壞，加上高薪養廉真係串到應一應，家陣外來物種走左，就一定會變樣，中國夠話要搞類似icac嘅組織，會成功咩？

icac report to 特首，由97 年已經廢左武功，真係諷刺

不怕監警會
不怕記者
不怕俾人炒，上司幫你擋
不怕外國指控，中共幫你擋

無撚敵